點解日本野咁好食 唯獨湯比較遜色?

點解佢地唔研究下湯

唔覺

下，唔撚係掛

睇錯湯唯

日本野=好食
拉麵=日本野=有湯
咁拉麵以你角度好唔好食

唔係要加醬油落d豬骨湯度咩？

強大的邏輯

廣東湯屌打全世界

或者我表達得太on9 不過純粹想問下樓主點睇拉麵

紅青蘿蔔豬骨屌打你西洋菜啦

西洋菜

其實西湯有啲都好正
去過東北歐就明

係西洋菜慨湯, 定西洋慨菜湯?

我鍾意食雲吞麵唔等於我鍾意雲吞麵個湯wor

麵豉湯唔好飲咩
有啲昆布咁
幾正

慨乜撚野

係幾好飲

日本浴場女湯好撚正 樓主飲過未

其實我都睇錯

全世界最好飲既湯係晒女浴場入面

係就係 不過拉麵個湯靈魂嚟架喎 斷估冇人會就咁食麵掛

汁嚟架

日本阿婆啲老泥湯

中湯比較足料又多變化
我話既 豬肺菜乾湯屌打哂其他湯

其實外國啲湯有埋魚蓉果啲都好撚正

妹下妹下妹出黎

斷估都唔會有人就咁飲個湯底唔食啲麵掛

麵豉同海帶

咪以為滾湯唔夠老火
都好補下

廣東湯簡簡單單蘋果雪梨煲豬𦟌都好正
冬天飲好潤

又油又膩
雲吞麵個湯底都屌打佢啦
我都中意食日本野，但唔洗下下眨低自己地方ge野

栗米魚肚羹
酸辣湯
姬松茸湯

其實花生雞腳眉豆都好強

日本比較常見既湯又真係果幾種 通常個底都離唔開味噌或者醬油加鰹節

味噌汁、豚汁、すまし汁（清湯/高湯）、巻繊汁/けんちん汁

吸い物好似係懷石料理中主要為左食另一道菜前消除前一道菜既味
所以味道都較清淡，種類都唔多

其實滾湯啲營養仲多
中式煲幾個鐘乜柒營養都冇哂，不過好飲好多

蕃茄薯仔魚湯都未講

其實係咪野食種類多同偏向濃味
所以湯方面就偏向簡單去平衡返成餐飯？

日本黎講 佢地湯係叫汁物/吸物之類嘅名
最普遍見到嘅就係味噌湯 當然你去開普通日本餐廳就係沖粉/醬
但唔代表日本無好嘅湯 只係你係香港較少接觸到

家庭式黎講 仲有豚汁 建長汁 魚湯 蜆湯等等
豚汁比起味噌湯多左啲層次 已經唔係停留係湯加昆布 而係仲有豚肉、洋蔥、胡蘿蔔等等嘅材料

關於建長汁 我直接copy wiki: 建長汁原本是鎌倉的建長寺的精進料理，把白蘿蔔、牛蒡、芋頭、蒟蒻、豆腐等用芝麻油炒過之後加上高湯，如果是用香菇、昆布熬成的素高湯的話，會更正統。

之後去到高級少少嘅日本料理/懷石料理之類就有吸物 即清湯 其湯之清非普通中湯可以媲美
吸物通樣係用出汁(通常係昆布/木魚高湯) 配上魚介/蔬菜/豆腐

唔覺得日本嘅湯比較遜色

其實正宗每種湯個base都係用出汁
所以隻隻都食到出汁既味

清唔清係有無處理啫，正常打隻蛋白入去隔返走就已經好清

中菜真係狗也不屌
支那人先會吹奏中菜
根本支那文化冇一樣野可取

日本炸物拉面真係世界第一
日日食都冇有怕!

因為出汁係日本料理嘅靈魂
所以其實唔只湯有出汁

淡淡的鮑魚味

胡椒豬肚

日本飲食吹大左

就咁飲又得
打邊爐又得

日本飲食係個廚師有種對煮野食既態度 想人食到最好食 好用心煮

但香港廚師求快求方便 食唔死你就算

香港野都好食 但搵到好味都幾難

鮑魚雞湯有冇資格一戰？

口人人味唔同冇得比較

屌，痴撚左線

就咁睇連西湯都比唔上

冇得比 當地特色問題
唔通話北京片皮鴨好叻點解日本唔叻咩
又唔見你會問點解中國湯水得點解壽司唔得
只係華人飲食文化認為湯水重要姐

耶子竹絲雞
花膠響魚螺
胡椒雞腿
雪梨雪耳蘋果

話日本豬骨湯吊打中湯條友係咪孤兒黎架？細細個冇老母煲湯佢飲

唔燃俾睇錯？

咁我覺得係幾唔同嘅野 各有優劣
中湯係取其材料之豐富 越多越好 如淮山杞子花膠響螺華腿雞湯
西湯係萃其材料之精華 越濃越好 如龍蝦湯
日湯係品其材料之原味 越簡越好 如出汁

其實講食，中國真係一流

湯水黎講中國真係無得輸 日本無得比

豚汁好味呀 d料多到一碗豚汁加碗飯就夠

其實新鮮魚蕃茄薯仔湯 識整已經贏哂
屋企有煲開湯就明 其實中湯贏哂全世界

日本你話拉麵既湯正
但老實講黎黎去去都係豬骨湯煲十幾個鐘咁
無咩大變化
麵豉湯就直頭膠都唔想派

中湯勝在真係多款式
每款好味得黎都對身體有益

吊你老母咩

節衰

蓮藕綠豆雞湯屌打全世界所有湯！！弓

等我講句公道說話啦,

中菜確實係正既, 論湯水, 中湯應該係世界第一架啦

痴撚線

同埋依家唔係爭世界第一
樓主係質疑日本嘅湯比唔上其他當地食物
唔係比較中湯西湯日湯
成班人啲重點去左第二度

最鍾意老母煲嘅番茄薯仔牛腩湯

大把拉麵湯底都好正

蕃茄薯仔同魚都唔夾

你冇撚野啊
中湯真係好屈機

羅宋湯>>>>蕃茄薯仔魚

應該話湯款式唔多

麵豉湯

咸撚到仆街

花膠響螺金華火腿竹絲雞 >>>>>>>>ALL

唔計用料或者健康
麵豉湯的確好飲

巴打識貨

你覺得入面靚女多定阿婆多

唔係話難飲，不過普普通通咁囉

我老豆好鐘意飲

收下皮先

渣都可以食埋

日日都食會想嘔

麵豉湯超易整，加 d 豆腐紅白蘿蔔蒟蒻豚肉真係好難會唔好飲。

呢個真係無得輸，不過我屋企會落埋豬骨或排骨，加兩粒蜜棗調味，同埋啲料幾靚幾足都好，一定要落夠鹽，真係無得頂

易整, 同好飲, 有咩關係

夾撚到仆街，傻鳩

用原粒係咪濃過包裝好多

真係冇得比
唔同節氣飲唔同湯水依點已經冇得輸

花膠煲雞

青紅蘿蔔豬尾湯，落黃豆/花生屌打一切

木瓜魚湯

響螺先係吊打， 落佐響螺個湯又香又甜

成班傻鳩鍾意邊款湯就話個款湯屌打全世界
無眼睇
衰過小學雞

轉用牛尾都好正

日本野好食唔代表所有日本野好食
每個地方既菜式都有啲唔岩其他人口咪架啦
你覺得唔好飲唔代表全世界70億人都覺得唔好飲

加埋淮山

你做乜打中文？

老老豆豆好鐘意飲麵鼓湯

你唔係表達得太on9
你根本就太on9

條撚樣食西餐大 ？反中國反到上腦

睇左幾頁都冇人講

苦瓜排骨湯
冬瓜盅

紅蘿蔔粟米煲豬骨屈機d

只要係媽媽煲既湯就已經屌打全世界既湯

依啲柒頭每次見post有日本字眼都衝出嚟

不如改為討論下青紅蘿蔔煲豬尾定豬骨定瘦肉正啲

花膠螺頭煲雞基本上冇得輸

正想講 仲有胡椒豬肚湯

二奶靚湯世界第一

係日本求其入間鋪都好食，極好彩先會難食
大陸啲濕鳩中菜是但一間都好撚難食，極少數出名既先稍為好食，真係高下立見

比中湯騎劫曬個post
衰第一個回覆on9

廚師態度問題

胡椒豬肚真係神一般

不解釋

日式錢湯 泡湯世界第一

講湯既話 中湯真係最好又多變化

平民百姓最常見係番茄薯仔湯 識煲既話真心正

貴價d 響螺 生煎魚 雞 呢幾款都好正

其實你有無去過日本
是但一間都好食，人唔笑狗都吠

意見唔同又要俾你批鬥嘅

唔好玩啦大佬
唔知真係畀你玩死

唔係旅遊區既 是旦揀一間都唔會太差
旅遊區好伏

有奶便是娘呢啲野都講得出
真係好on9

你死啦
連登仔骨子裡係支那人
中國菜世界第一㗎

蕃茄蕃仔湯先係世界級
仲有青紅蘿蔔豬展湯 個陣香味
我屌

係喇係喇，外國人都評日本最多好食餐廳，係得你呢啲支那狗出黎抗議，人唔笑狗都吠隻狗咪你呢啲

易整、好難唔好飲兩者關系係咪真係咁難明？

屌你老母支那狗，國都未出過就係度FF
外國人 啲支農劣根性出曬黎

識唔識咩係土瓶蒸？我最欣賞呢種湯
日式湯都有好多種，唔係只有味噌汁一種

利申
好鍾意飲中湯

但日本湯變化少

去左勁多次日本我都淨係飲過一次半次

算啦呢度啲人淨係想講中湯 同埋淨係識味噌湯
收得皮

係喇係喇，支那野咁撚好食你搬上去住吖嘛，
我講你又唔信，外國食評你又唔信，全世界得你先識食死撐支那菜，我去過日本你捐一皮，唔係就你捐一皮ok?唔敢賭就縮返入你老母個臭西度啦支那美食家

支那菜=垃圾
港式大排檔，日本菜=世界級

戇鳩夠未
「法新社報導，日本在國家排名中再次拔得頭籌，全球1千大最佳餐廳當中占有116家，比名列第二的法國餐廳多出3家，中國大陸名列第三。」
嗰116間連walkin都唔知得唔得 咁都可以畀你求其入到 鍾意日本料理都唔係咁吹奏啦

我幾時話我鐘意支那餐?
我就意大利餐fans，你就慢慢ff自己去過日本啦支那狗

你唔好咁柒多廢話啦，一句講哂賭定唔賭，我去過日本你捐一皮，我冇去過我捐一皮，一萬銀都唔敢賭一味ff我冇去過，聲大大冇貨賣就你呢啲，小朋友一皮野都冇學人上連登，人唔笑狗都吠

捐你咪捐撚飽佢囉支那閪，一皮野睇到大過天

笠水狗 縮返入你老母個閪啦出黎吠，賭一萬銀都淆底學人上連登發表偉論 自己講完啲野自己唔敢負責

去啲稍為高檔既温泉旅館食懷石料理
個湯都係面是湯
但中湯又滾湯，老火，燉湯
感覺上多元化好多

五毛, 屌你老母

咪撚將中菜同中共支那拉埋一齊講啦 中菜文化關撚垃圾支那事咩

你地講既係粵菜咋

好飲但同時高脂，營養因爲長時間煲都流失好多

原來要捐錢先可以上黎開post
支那人既思想真係與眾不同，乜柒都要同錢拉上關係

認真講湯冇咩邊個國家夠中國黎 杏汁豬肺湯屌打9 成湯

果d一定係反中國反到上腦先講得出

agree

其實中湯d 金華火腿已經贏曬 你試下金華火腿加白菜已經好屈

關我撚事

哩個真係好撚好飲，清得嚟又鮮

收皮 啦兩個垃圾 用錢黎衡量人唔覺你有幾成熟

屌你老母我就明姐 廣東話叫屈機/掃晒

Agger

睇完個post 就知連登仔飲開屎水

喂你依家屈鳩我未去過日本喎，on9仔9up得你咁撚過癮，我見你咁撚肯定，唔好話一皮野，賭一球野你都贏硬架啦，點知你隻笠水狗一聽到拎一皮野出黎縮都縮唔切，柒左就潛啦，上黎攞尾彩走住屌有柒用咩

你應乜撚

死都捉住去過日本唔放，但唔敢否認自己係支那狗
係既，支那人攞到日本簽證係值得唱成世，打完飛機返去飲你既大中華汁液啦

笠水狗又屈鳩我支那人，我有香港身分證你捐一萬，我冇香港身分證我捐返一萬，你敢唔敢賭呀小朋友 你條笠水狗講野就聲大大，叫你拎嗰少少錢出黎捐就淆底，我係你就拿拿聲縮返入你老母個閪唔好出黎獻世啦

又講錢
支那人果然狗改不了吃屎

胡椒咸菜豬肚正到。。

捐錢都係支那人
你條笠水狗真係好撚清高，捐少少錢都淆仲有面出黎柒

究竟上面個2條友做乜撚野

椰子煲雞都無

昆布鰹魚湯不知幾正

其實日本個豚汁幾正

你老母=女人
妓女=女人
咁以你角度你老母係咩

又"少少錢"
支那人有錢真係老母都賣得

一萬蚊唔係少少錢係咩呢？你隻笠水狗拎綜援就唔好上黎扮大哥啦傻鳩，自己呢頭講完嗰頭笠水仲有咩好講姐，唔好話一萬銀，睇死你條冚家剷賭賓周都笠水啦講經咩